總統蔡英文：一一檢視法律條文 給予港人最大人道協助

港人來台 蔡總統：現有制度若有障礙將一一檢視
最新更新：2020/09/20 11:58

（中央社記者陳俊華台北20日電）總統蔡英文今天說，香港朋友如果有意願可來台灣工作或居住；現有的典章制度如果有障礙，都會一一檢視，盼提供最多協助，尤其是人道協助，目前已成立特別辦公室處理。

美國國務院民主、人權暨勞工局助卿戴斯卓等官員，日前在台灣會見銅鑼灣書店店主林榮基等人，媒體關注政府如何提供港人幫助。

蔡總統今天上午出席危老及都更博覽會活動，她在會後受訪時說，政府會提供香港朋友協助，如果有意願可以來台灣工作或在台灣居住；現有的典章制度如果有障礙，都會一一檢視，希望提供給香港朋友最多協助，尤其是人道協助，也成立特別辦公室處理。

另外，美國時代雜誌（TIME）邀請讀者票選年度百大最具影響力人物，蔡總統也在票選之列。蔡總統表示，總統代表是國家，總統入圍就表示台灣入圍，是全體國民一起努力的成果，很高興過去大家共同努力的成果能得到注意，希望大家持續努力。

媒體詢問，駐美代表蕭美琴的推特改名為「台灣駐美大使」，是否代表台美關係更升溫，蔡總統說，蕭美琴一向都非常積極、努力，擔任駐美代表以後，帶領駐美代表處全力向前衝刺，跟各方溝通都很好；無論蕭美琴的頭銜是什麼，都會抱持為台灣努力，跟駐美代表處一起與美國各方保持最好溝通狀態。

至於前總統府發言人丁允恭陷入桃色風暴，外界關注丁允恭當初舉薦人是誰，蔡總統則認為，誰舉薦並不重要，這個案子已經進入調查階段，該負責任的人總是要負責任，就靜待調查結果。（編輯：林淑媛）1090920

林榮基指港人在台難找工作 蔡英文：有障礙會一一檢視

美國國務院次卿克拉奇（Keith Krach）等官員17日訪台，曾與流亡台灣的銅鑼灣書店店長林榮基、民運領袖吾爾開希等人進行會晤，林榮基表示，因台灣政府對於在台的香港年輕人能順利找工作的門檻並不低，因此希望美方能給予香港年輕人幫助。對此，總統蔡英文今（20日）表示，如果有一些現有的典章制度有障礙，「我們都會來一一檢視。」

蔡英文出席「第二屆危老+都更博覽會」後，受訪時做出上述回應。她表示，她有說過，會提供香港朋友協助，讓他們如果有意願，可來台灣工作、居住；在人道協助方面，已經成立特別的辦公室來處理。

蔡總統

蔡英文講嘢真係好得大體，相比我哋香港啲垃圾臭閪狗官，真係高下立見

多謝小英 多謝台灣朋友

具體措施係乜？

專案處理

依據個案，例如護照被沒收的抗爭者，不適用偷渡

駐美代表蕭美琴的推特改名為「台灣駐美大使」
蔡英文總統直頭係再世李光耀既民主版

台港策進會預算暴增8倍？ 陸委會：助港人就學就業費用
2020-09-03 19:44 聯合報 / 記者林汪靜／即時報導

台港策進會的年度整體預算明年暴增8倍之多，對此，陸委會3日回應，這是用於港人在台就學、就業的生活照顧及輔導等費用。記者林汪靜／攝影

台港策進會的年度整體預算明年暴增8倍之多，對此，陸委會3日回應，這是用於港人在台就學、就業的生活照顧及輔導等費用。記者林汪靜／攝影

台港策進會年度整體預算由今年的491萬（新台幣，下同）增加至明年的4108萬元，暴增8倍之多，陸委會3日回應，編列了特別預算讓辦公室能正常運作，這些是用於港人在台就學、就業的生活照顧及輔導等費用。

外媒報導，中國海警日前發布公告指出，廣東海警8月23日在南海水域截獲一艘快艇，拘捕12名香港偷渡客；還有媒體報導，事實上，7月中、下旬，有另一艘載有5名香港示威人士欲偷渡到台灣的船舶，被海巡署發現，傳現已安置在高雄，港青偷渡來台的問題引起外界關注。

對此，陸委會副主委兼發言人邱垂正於3日舉行的例行記者會上表示，目前外界有很多傳聞、各種訊息，這些都有「其它的特定目的」，因此，陸委會不證實這些個案或做說明。政府也多次強調，台灣支持香港民主，但台灣同時也是法治社會，基於安全與風險等各種考量，絕不鼓勵香港民眾以非法方式來台，政府對於港人已設有人道援助的機制，只要符合條件都會給予必要的援助。

還有媒體問到，為了協助受港版國安法制裁的港人來台，2010年成立的台港策進會，7月1日下設成立「台港服務交流辦公室」。根據台港策進會公布的預算書顯示，該機構的預算從今年度的491萬餘元激增至明年度超過4100萬元，為何會有如此大的增長？

邱垂正解釋，為因應中共強行推動港版國安法，造成香港變局，依據總統及行政院長的指示，規劃香港人道援助關懷行動專案並由策進會執行。策進會設立的「台港服務交流辦公室」除了有陸委會的預算支應外，明年也編列了特別預算讓辦公室能正常運作，以協助港人在台就學、就業的生活照顧及輔導，明年提升的超過4千萬元預算，都是針對港人在台就學就業的輔導相關費用，這是政府委託策進會，策進會再交由交流辦公室來使用這個預算。

我愛小英

咁點去台灣接受人道協助?

其實真係唔洗靠台灣政府資助，只再要有相關政策配合 香港人帶埋大量資金流入都得

Bi-khim Hsiao 蕭美琴
@bikhim
Taiwan Ambassador to the US This is a personal account

178 個跟隨中
1.3萬 位跟隨者

具體做法同流程係點？搵唔到有相關資訊

不論任何管道

THX English Tsai
TW no .1

準備建交？

護照被沒收除左偷渡仲有咩管道

蕭美琴好似同蔡英文幾fd， 連佢隻貓都係蕭美琴送比佢

請個案查尋

等川普連任先

五毛BBBBBBBBB 召喚

肥美

台美互動密切 蕭美琴推特更名「台灣駐美大使」

我駐美代表蕭美琴個人推特帳號簡介修改為「Taiwan Ambassador to the US（台灣駐美大使）」，引起熱烈討論。（翻攝蕭美琴推特）

2020/09/20 13:49
〔即時新聞／綜合報導〕台灣外交新進程！美國駐聯合國大使克拉夫特（Kelly Craft）16日稱美國正在推動台灣重返聯合國，美國國務院次卿柯拉克（Keith Krach）又率團訪台，台美近期密切互動之後，我駐美代表蕭美琴個人推特帳號簡介修改為「Taiwan Ambassador to the US（台灣駐美大使）」，引起熱烈討論。對此，總統蔡英文肯定蕭美琴的積極努力，並強調無論頭銜為何，蕭美琴都會持續保持台美雙方良好溝通。

按我國《駐外機構組織通則》，我與其他國間若無邦交關係，通常設置「代表處」或「辦事處」，若與我有邦交國家則設置大使館、總領事館或領事館，其中大使館為外交最高層級，並設「大使」1人。

台美並無邦交關係，目前台灣駐美機構為「駐美國台北經濟文化代表處」，蕭美琴之正式官方頭銜則為「中華民國駐美代表」（ROC Representative to the United States），簡介修改為「台灣駐美大使」（Taiwan Ambassador to the US），稱呼之間的外交涵義差別可見一斑。

針對此事，蔡英文對蕭美琴的工作表達肯定，稱讚「美琴一向非常積極也非常努力」，也表示蕭美琴擔任代表後帶領駐美代表處向前衝刺，跟各方溝通也很好，強調無論蕭美琴頭銜為何，都會和駐美代表處一起與美國各方保持最好的溝通狀況。

圖為蕭美琴今年7月與美國國務院亞太助卿史達偉（David Stilwell）會晤畫面。（取自駐美代表處臉書）

請中華民國恢復承認在香港與澳門居留的華人有完全的國民身分,包括恢復容許免費申請中華民國護照,台灣戶藉,國民身份證

希望中華民國與美國恢復邦交

同建交有咩分別

法規名稱： 香港澳門關係條例 EN
法規類別： 行政 ＞ 大陸委員會 ＞ 基本法規目
第 18 條
對於因政治因素而致安全及自由受有緊急危害之香港或澳門居民，得提供
必要之援助。

1950年代可自由移民台灣

冷戰時期的規定
現在港澳已回歸

台政府專案處理尋求庇護港人在野黨要求人道救援法制化

如果用台灣既角度

中國上面所有人都其實係台灣人先岩 只係生活在淪陷區既台灣人咁解

光復香港 走難革命

president choi

那是憲法上的看法
但是不符合國際現實
中華人民共和國已是聯合國五常

與中共比命長

多謝曬小英

蔡英文係人
香港果啲係錄音機來

但一國兩制取消
台灣政府也應恢復給1997年前香港永久居民,英國國民海外及其子女居台權

小英應要感恩報答香港人，林鄭幫左佢好多

相反，因為香港國安法實施
台灣近期有廢除 港澳條例 的聲音
將港澳完全視為中國人

其實中華民國replace返
十年內 一啲都唔出奇

Biden: Dr Tsai

Trump: president Tsai

推

有道理講正常野就大體
冇道理講大話就點包裝都冇用

小英

台灣移民其實係最容易
只要你有150萬
有錢就得

唔趕走之前果班義士就已經好感謝

李家超同林鄭已經好嬲好嬲

陸委會：懶得理你港共芝麻官

Push

屌你老母鐘聖雄

台灣政府會保密

唔好咁比啦 香港個班唔係人黎

唔係幫台灣講嘢，但換個立場講，佢都要先保障台灣人嘅權利先；佢冇可能講中門大開任香港人過去，現時小量人還好，如果中共好似當年北越咁，香港人都要好似當年越南仔咁要住船民營。

台灣人不會出賣香港人

台灣no. 1, 果然係香港好朋友

多謝小英

主子出爪挣扎中

老實講蔡英文可能係受到美方壓力

之前蔡英文一直對自己有份寫嘅《港澳條例》自信滿滿，仲話自己一早估到中共會有今日所以已經預留援助空間，從而表達「現有條文已足夠，毋需修法」嘅取態；但林榮基19號見過美國國務次卿柯拉克，向佢表達在台手足生活困難、有意赴美之後，蔡英文20號就話要檢視「現行典章制度」嘅「障礙」，可能真係美國發功逼蔡英文認真做

與美國沒有直接關係
台灣從去年7月1日已開始接收香港抗爭者

多謝蔡總統
多謝所有台灣朋友
希望可以幫到所有
手足
兄弟姐妹

但針對是否需要修法呢個問題，蔡政府以往嘅一貫取態都係現有條文已經足夠、毋需修法；依家林榮基見完美國人之後就改口話要檢視「現行典章制度」，好難唔令人聯想係美國發功逼佢轉彎

蘇貞昌：依港澳條例協助港人 沒有修法必要（中央社）
2020/05/29 09:46

蔡總統與青年對談提4大政策 減少第一哩路阻礙（中央社）
2019/12/04 22:02

香港加油